共產黨：再次重申本港凍結戶口機制獲國際認同 金融機構讚揚 絕無濫權 不涉政治 籲公眾支持

李家超：許智峯倘不滿戶口被凍結 歡迎他回港交代

保安局長李家超在立法會回應議員質詢時批評，有人因為政治理由，將警方打擊洗黑錢的犯罪行為，污衊為濫用權責是錯誤，誤導公眾，強調執法部門採取行動與涉案人的政治背景無關，而銀行按法例凍結犯罪得益，是履行職責，理所當然，應該予以肯定和支持，如果涉案人不滿，可以向法庭提出訴訟。他又表示，香港凍結懷疑犯罪得益的機制，符合國際要求，獲國際認同，財務行動特別組織去年亦讚揚香港的機制，在打擊詐騙罪案，防止非法資產轉移，以及充公犯罪得益，起重要作用，香港在2014至2019年間，有18億港元的可疑資產被凍結，之後獲法庭頒令充公。

李家超又批評許智峯是犯法的人，向法庭說謊，作假理由公然棄保潛逃，逃避審訊，藐視法治，破壞公義，是罪加一等，更以自欺欺人的借口，以所謂「流亡」為自己卸責，是虛偽的懦夫行為，值得羞恥，社會大眾應該強烈譴責。他又指，如許智峯不滿資產被凍結，絕對歡迎他回港交代。

熱血公民鄭松泰認為當局魚目混珠，批評政府凍結許智峯銀行戶口是「政治打劫」，李家超反駁指他混淆視聽，強調當局凍結許智峯戶口與他棄保潛逃無關。

對於民建聯陳克勤和何俊賢關注目前法例是否足以應對危害國家安全相關的洗黑錢行為，李家超就指，除了《有組織及嚴重罪行條例》之外，《港區國安法》的實施細則亦賦權政府可凍結和充公相關犯罪得益。

原文網址：

國際 = 伊朗 北韓 巴基斯坦

不了

去年

你今年咁樣封法，全港銀行都多謝你

符合國際要求，獲國際認同

想問有無國家出過聲話認同？

共產黨會共產獲國際認可

財務行動特別組織去年亦讚揚香港的機制

獲共產國際認可

國際關係基本準則

比卡超去年都仲可以開銀行戶口架

跟住一陣出份報告話理解錯機構講法
隻比卡超又突個龜頭出黎話唔了解架啦

美國制裁都係高度贊揚

銀行界好支持

又係第三世界國際古巴北韓讚揚認同？

非洲兄弟國家好認同

講到錢唔理邊個仲會聽你支笛咩
去公屋啲大空地揸支咪可能仲有人會聽吓嘅

國際即係英美歐除外？

國際=共產黨

大話講100次都係大話！

共產黨澄清 人唔笑狗都吠
係支持你既就支持 要呼籲支持？身有屎呀

如果我地做人用匪國邏輯實無得輸
我的世界只會有支持我的人

所以全世界都支持我

出稿嗰位會唔會以為自己寫緊笑話

耶穌舉腳贊成tim